**644. – Geranium sanguineum** L. – Plante vivace, //hérissée de longs poils étalés, //à souche épaisse, horizontale ; tiges de 10-40 cm, dressées ou étalées ; feuilles orbiculaires, très profondément palmatipartites, à 5-7 segments en coin, trifides, à lobes entiers ou incisés ; stipules ovales-aiguës ; fleurs rouges, veinées, très grandes ; //pédoncules uniflores, //1-2 fois plus longs que la feuille ; sépales étalés, aristés, parsemés de poils étalés ; pétales échancrés, 1-2 fois plus longs que le calice, à onglet très court et cilié ; filets des étamines ciliés inférieurement ; //carpelles poilus au sommet, non ridés.//
Côteaux et bois secs, dans presque toute la France. – Europe, jusqu'à la région boréale ; Asie occidentale. = Juin-juillet.